.. title: davidak.de
.. slug: index
.. date: 2016-02-28 23:24:45 UTC+01:00
.. updated: 2017-11-19 20:40:00 UTC+01:00
.. tags:
.. description: Die persönliche Webseite von davidak.
.. type: text
.. hidetitle: True
.. pretty_url: False
.. nocomments: True
.. template: startseite.tmpl

<p class="lead">
Hallo, ich bin davidak.
</p>

Ich wurde **1989 im Norden Deutschlands geboren**. Danach musste ich oft umziehen. Aktuell lebe ich in **[Osnabrück](https://de.wikipedia.org/wiki/Osnabrück)**.

## Tätigkeit

Beruflich arbeite ich bei einer Firma, die Freie Software im Bereich IT-Sicherheit entwickelt. Dort bin ich in der Qualitätssicherung tätig.

Außerhalb der Erwerbsarbeit beteilige ich mich an **Open Source Hardware- und Software-Projekten** wie [elementary OS](https://elementary.io/), [NixOS](https://nixos.org/) und der [apertus° AXIOM](https://www.apertus.org/axiom-beta). Im Gegensatz zu kommerziellen Produkten profitieren davon alle Menschen.

Die letzten Jahre habe ich viel über die Probleme in der Welt nachgedacht. Jetzt beschäftige ich mich mit Lösungen und deren Umsetzung. Ein **[bedingungsloses Grundeinkommen](http://www.buergerinitiative-grundeinkommen.de/)** sichert die Existenz und ermöglicht gesellschaftliche Teilhabe. Jeder Mensch kann damit selbst entscheiden, welche Arbeit er für sinnvoll hält. Die **[Gemeinwohl-Ökonomie](https://web.ecogood.org/de/idee-vision/theoretische-basis/)** ist ein alternatives Wirtschaftsmodell, bei dem das **Wohl von Mensch und Umwelt an erster Stelle** steht. Es wird auf **Kooperation statt Konkurrenz** gesetzt. [Open Source Ecology](https://wiki.opensourceecology.de/Open_Source_Ecology_Germany/Open_Source_Economy) geht noch einen Schritt weiter und ermöglicht weltweite Kooperation und dadurch schnelle Innovation, indem das Wissen über das Internet frei verteilt wird.

Darüber hinaus sehe ich mich als **Investor in eine lebenswerte Zukunft**. Ich spende jeden Monat an Projekte und Organisationen wie [foodwatch](https://www.foodwatch.org/de/startseite/), [netzpolitik.org](https://netzpolitik.org/) und die [Free Software Foundation Europe](https://fsfe.org/index.de.html). Um die Idee vom [bedingungslosen Grundeinkommen](http://www.buergerinitiative-grundeinkommen.de/) weiter zu verbreiten spende ich monatlich an [Mein Grundeinkommen](https://www.mein-grundeinkommen.de/), [GiveDirectly](https://givedirectly.org/basic-income) und das [Netzwerk Grundeinkommen](https://www.grundeinkommen.de/). Auch zahlreiche Einzelspenden und unterstützte Crowdfundings helfen Projekten, die Welt etwas besser zu machen und innovative Produkte zu entwickeln.

Als **Künstler** erstelle ich Fotos und [Videos](/video/). Die Werke sind oft experimentell, düster oder provokant. Sie werden unter einer [freien Lizenz](https://de.creativecommons.org/) veröffentlicht.

## Lebensstil

<blockquote class="blockquote">
  <p>Sei selbst die Veränderung, die du dir wünschst für diese Welt.</p>
  <footer class="blockquote-footer">Mahatma Gandhi</footer>
</blockquote>

Ich möchte auch im Alltag etwas verändern, indem ich jeden Tag **bewusst lebe, kritisch hinterfrage, informierte Entscheidungen treffe und danach handele**. Beispiele dafür sind in meinen [Empfehlungen](/empfehlungen/) zu finden.

Auf meinen Geräten bevorzuge ich **[Freie Software](https://fsfe.org/about/basics/freesoftware.de.html)**, weil deren Lizenz dem Benutzer die Freiheiten gibt, das Programm zu jedem Zweck zu nutzen, die Funktionsweise zu untersuchen und an die eigenen Anforderungen anzupassen sowie das Programm an andere Menschen weiterzugeben. Der Begriff **Open Source** meint grundsätzlich das selbe, legt den Fokus aber nicht auf die Freiheit der Benutzer und wird mehr im Business-Umfeld verwendet.

Ich ernähre mich meistens **kohlenhydratreich, fettarm und rein pflanzlich** (vegan). Wenn das nicht möglich ist vegetarisch. Ich konsumiere **keine Drogen**.

Zuletzt habe ich angefangen mich mit **[Minimalismus](https://de.wikipedia.org/wiki/Einfaches_Leben)** zu beschäftigen, um herauszufinden, was mir in meinem Leben wirklich wichtig ist.

## Vorlieben

Ich mag Software mit intuitiver grafischer Benutzeroberfläche, düstere Fotos von verlassenen Bauten, authentische Filme, schwarzen Humor, in der Natur sein, vor allem im Wald, große Hunde, im Sommer zelten, am Lagerfeuer sitzen, diverse Musik hören, zuletzt vor allem Hip-Hop und Doom Metal, gerne auch auf Konzerten und Festivals.
